**夏韶聲**（**Danny
Summer**，），本名**吳志坤**，[香港出生](../Page/香港.md "wikilink")，[香港](../Page/香港.md "wikilink")[歌手及](../Page/歌手.md "wikilink")[演員](../Page/演員.md "wikilink")，有「**香港搖滾之父**」之稱\[1\]。1979年推出了首張唱片《童年時》，曾獲[華僑日報十大歌星與最佳新人獎中的最佳新人獎](../Page/華僑日報.md "wikilink")，以沙啞的獨特[唱腔唱出了不少街知巷聞的歌曲](../Page/唱腔.md "wikilink")，如《永不放棄》、《交叉點》。1998年夏韶聲翻唱別人的歌並推出大碟《諳》後，受音響界發燒友歡迎。其後多年也以《諳》名字推出大碟及翻唱別人的歌曲，直至2015年《諳》第五集銷量下滑及口碑不佳才告停止。

## 生平

夏韶聲小時候居住在[鑽石山](../Page/鑽石山.md "wikilink")[橫頭磡的](../Page/橫頭磡.md "wikilink")[木屋區和](../Page/木屋區.md "wikilink")[紅磡](../Page/紅磡.md "wikilink")[機利士南路](../Page/機利士南路.md "wikilink")。家中有三位姊姊（本來還有五位兄長，但在夏韶聲出生前已因為戰亂而死），父親為木匠。他畢業於[九龍船塢紀念學校](../Page/九龍船塢紀念學校.md "wikilink")（上午校），後升讀[旺角勞工子弟學校](../Page/勞工子弟中學.md "wikilink")，只讀了中學一年級便因為不愛讀書而輟學，開始踏入社會工作。入娛樂圈前，他於[牛奶公司當過洗碗員](../Page/牛奶公司.md "wikilink")、在油麻地的「合眾搬運公司」當過雜務、在地盤扎過鐵以及在「唯一製衣廠」負責托布。

夏韶聲自中學年代已經懂得彈結他。在製衣廠工作時獲同事介紹到舞廳一邊學習彈結他，一邊學音樂。雖然他大部分時間是替樂隊買外賣、倒垃圾、處理煙灰，但他自己仍堅持在旁觀察樂隊成員彈結他。

1974年，他到[九龍酒店表演](../Page/九龍酒店.md "wikilink")，被當時[無綫電視的監製劉韻芝相中](../Page/無綫電視.md "wikilink")，邀請他上《[歡樂今宵](../Page/歡樂今宵.md "wikilink")》演出。自此，夏韶聲正式進入演藝圈。\[2\]

1979年推出了首張唱片《童年時》。1998年翻唱別人的歌並推出大碟《諳》。他多年來以《諳》名字推出大碟及翻唱別人的歌繼續歌唱事業，直至2015年的《諳》第五集銷量遇挫才停止發行發燒碟。

除唱歌外，夏韶聲亦有參與[電視劇](../Page/電視劇.md "wikilink")、[電影及](../Page/電影.md "wikilink")[舞臺劇演出](../Page/舞臺劇.md "wikilink")。

2009年，推出全新創作大碟「力量POWER」獲十大最佳華語搖滾大碟，廣州國際華語音樂聯盟，但銷量未復當年。

夏韶聲極度痴迷於探究[UFO](../Page/UFO.md "wikilink")，2011年推出創作漫畫〈天眼〉，火速售罄，兩度再版。2013年夏天〈天眼〉終極版及〈陳仔〉模型同步上市，惟最終要中止計劃。2013年11月30日，夏韶聲於[九龍灣國際展貿中心](../Page/九龍灣國際展貿中心.md "wikilink")[匯星舉行了](../Page/匯星.md "wikilink")〈「天眼」第七類接觸講唱會2013〉。

2018年6月7日及8日，和前[藍戰士低音結他手](../Page/藍戰士.md "wikilink")[單立文](../Page/單立文.md "wikilink")（Pal、豹哥）、前[Beyond結他手](../Page/Beyond.md "wikilink")[黃貫中](../Page/黃貫中.md "wikilink")（Paul）、[太極樂隊結他手](../Page/太極樂隊.md "wikilink")[鄧建明](../Page/鄧建明.md "wikilink")（Joey）及[恭碩良](../Page/恭碩良.md "wikilink")（Jun）組成「Hong
Kong Band」在[香港體育館舉行兩場](../Page/香港體育館.md "wikilink")《搖滾大俠奏》演唱會。

## 藝名與英文名之來源

  - 「夏韶聲」：1960至70年代女歌手[舒雅頌帶他找相士改名](../Page/舒雅頌.md "wikilink")。「夏」屬水，寓意生財；「韶」部首音（樂），「刀」與「口」帶鋒利之意，寓意有光芒。
  - 「Danny
    Summer」：1981年日本著名結他手[竹田和夫邀請他加入樂隊](../Page/竹田和夫.md "wikilink")「Creation」到日本演出，為讓歌迷容易記得夏韶聲的名字，竹田和夫替他取名「Danny
    Summer」。

## 唱片

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>專輯 #</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯名稱</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>類型</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>發行公司</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>發行日期</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>1</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/童年時.md" title="wikilink">童年時</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>Bang Bang</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1979年</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>童年時</li>
<li>現在大個仔</li>
<li>點解講粗口</li>
<li>人生小配角</li>
<li>愛的擁抱</li>
<li>見錢咪亂扒</li>
<li>油脂熱潮</li>
<li>咪當真</li>
<li>風</li>
<li>口花花</li>
<li>金色的戀情</li>
<li>莫徬徨</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>2</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/天堂夢_(專輯).md" title="wikilink">天堂夢</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>Bang Bang</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1980年</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>乜都夠膽</li>
<li>天堂夢</li>
<li>發圍</li>
<li>黃昏的過客</li>
<li>願明天更好</li>
<li>心語</li>
<li>前程是我定</li>
<li>受夠了</li>
<li>記取這一天</li>
<li>永恆的愛</li>
<li>不怕憂患</li>
<li>這是美麗時</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>3</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>煩惱絲／夜徘徊</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>金音符</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1983年</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>煩惱絲</li>
<li>Rosalie</li>
<li>城市節奏</li>
<li>想起你</li>
<li>Fever</li>
<li>醉</li>
<li>夜徘徊</li>
<li>Rock番一晚</li>
<li>錯誤的開始（<a href="../Page/甄妮.md" title="wikilink">甄妮合唱</a>）</li>
<li>單戀的故事</li>
<li>愛有明天</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>4</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/不顧一切警告.md" title="wikilink">不顧一切警告</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/百代唱片_(香港).md" title="wikilink">百代唱片</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1984年</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>過去是昨天</li>
<li>舊枕頭</li>
<li>有錢先有路</li>
<li>相擁到黎明</li>
<li>缺氧的天地</li>
<li>問你再願否見我</li>
<li>不顧一切警告</li>
<li>如果愛你是錯我不願對</li>
<li>愛你兩百年</li>
<li>對得你住</li>
<li>就哂你</li>
<li>Danger Zone</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>4</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/I_Remember_(夏韶聲專輯).md" title="wikilink">I Remember</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>IC</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1985年</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>I Remember…</li>
<li>童年時</li>
<li>從前的詩句</li>
<li>請給他再醉</li>
<li>愛非禁區</li>
<li>新的我</li>
<li>碎動</li>
<li>警告之後</li>
<li>交叉點</li>
<li>Try…Say Goodbye</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>5</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>夏韶聲</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/香港華納唱片.md" title="wikilink">華納唱片</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1985年12月</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>永不放棄</li>
<li>空凳</li>
<li>假面具</li>
<li>迷惘</li>
<li>深信著愛</li>
<li>搖擺心窩</li>
<li>盜日者</li>
<li>再不要問（<a href="../Page/鄧麗盈.md" title="wikilink">鄧麗盈合唱</a>）</li>
<li>奇門遁甲</li>
<li>飛虎神槍</li>
<li>走不完的路</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>6</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>仍在等待你</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/香港華納唱片.md" title="wikilink">華納唱片</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1986年12月</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>說句動聽話</li>
<li>假假地</li>
<li>高速世界</li>
<li>啤酒罐</li>
<li>一人戰爭</li>
<li>仍在等待你</li>
<li>再不管</li>
<li>沒有哭泣的分手</li>
<li>We Can Work It Out</li>
<li>謀殺時間</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>7</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/夏韶聲_Collection.md" title="wikilink">夏韶聲 Collection</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/香港華納唱片.md" title="wikilink">華納唱片</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1987年6月</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>打錯電話</li>
<li>欣賞多幾趟</li>
<li>情難自禁</li>
<li>新交叉點</li>
<li>假面具</li>
<li>空凳</li>
<li>車站（<a href="../Page/蘇芮.md" title="wikilink">蘇芮合唱</a>）</li>
<li>假假地</li>
<li>迷惘</li>
<li>說句動聽話</li>
<li>永不放棄</li>
<li>啤酒罐</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>8</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/說不出的未來.md" title="wikilink">說不出的未來</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/香港華納唱片.md" title="wikilink">華納唱片</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1988年3月</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>鬥爭邊界</li>
<li>迷惘都市</li>
<li>吸血婦人</li>
<li>你是氫氣我是氧</li>
<li>Mr. Yes</li>
<li>說不出的未來</li>
<li>一瞬間的感覺</li>
<li>這是愛</li>
<li>My Friend</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>9</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/漂亮的固執.md" title="wikilink">漂亮的固執</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/博德曼音樂_(香港).md" title="wikilink">現代唱片</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1988年11月</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>路中情</li>
<li>結他低泣時</li>
<li>分身辦法</li>
<li>綠印淚</li>
<li>逍遙</li>
<li>珍惜這地球</li>
<li>平凡亦快樂</li>
<li>噴火女神</li>
<li>你漂亮的固執</li>
<li>Fantasia Bulan Madu（Honeymoon Fantasy）</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>10</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/My_Friend_(夏韶聲精選).md" title="wikilink">My Friend</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>精選</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/香港華納唱片.md" title="wikilink">華納唱片</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1988年</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>My Friend</li>
<li>搖擺心窩</li>
<li>空凳</li>
<li>說不出的未來</li>
<li>永不放棄</li>
<li>深信著愛</li>
<li>你是氫氣我是氧</li>
<li>仍在等待你</li>
<li>新交叉點</li>
<li>車站（<a href="../Page/蘇芮.md" title="wikilink">蘇芮合唱</a>）</li>
<li>說句動聽話</li>
<li>啤酒罐</li>
<li>打錯電話</li>
<li>吸血婦人</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>11</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/你喚醒我的靈魂.md" title="wikilink">你喚醒我的靈魂</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/博德曼音樂_(香港).md" title="wikilink">現代唱片</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1989年6月</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>風中希冀</li>
<li>閉著眼睛再見面</li>
<li>Wild World</li>
<li>我是捨不得你</li>
<li>媽媽我沒有做錯</li>
<li>你喚醒我的靈魂</li>
<li>追究</li>
<li>讓我孤單過這一晚</li>
<li>Shut Up</li>
<li>洪流</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>12</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/回望.md" title="wikilink">回望</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/博德曼音樂_(香港).md" title="wikilink">現代唱片</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1990年</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>結他低泣時</li>
<li>我是捨不得你</li>
<li>路中情</li>
<li>Wild World</li>
<li>風中希冀</li>
<li>綠印淚</li>
<li>平凡亦快樂</li>
<li>媽媽我沒有做錯</li>
<li>閉著眼睛再見面</li>
<li>你漂亮的固執</li>
<li>珍惜這地球</li>
<li>讓我孤單過這一晚</li>
<li>The Fool</li>
<li>Blue Guitar</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>13</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/酸雨_(專輯).md" title="wikilink">酸雨</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/時代唱片.md" title="wikilink">時代唱片</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1991年5月</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>童年夢想</li>
<li>處世</li>
<li>我怕傷害你</li>
<li>10,000年更High節奏曲</li>
<li>酸雨</li>
<li>Money Talking</li>
<li>出走</li>
<li>你令我失望</li>
<li>56769 Goodbye</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>14</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>Once Upon a Time…</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>精選</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/香港華納唱片.md" title="wikilink">華納唱片</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1993年</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>新交叉點</li>
<li>迷惘</li>
<li>空凳</li>
<li>My Friend</li>
<li>你是氫氣我是氧</li>
<li>搖擺心窩</li>
<li>出走</li>
<li>說不出的未來</li>
<li>永不放棄</li>
<li>酸雨</li>
<li>10,000年更High節奏曲</li>
<li>說句動聽話</li>
<li>假面具</li>
<li>打錯電話</li>
<li>深信著愛</li>
<li>啤酒罐</li>
<li>車站（<a href="../Page/蘇芮.md" title="wikilink">蘇芮合唱</a>）</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>15</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>今天昨天</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>海岸唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1994年</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>今天昨天</li>
<li>童年時</li>
<li>想起妳</li>
<li>Rosalie</li>
<li>Fever</li>
<li>黃昏的過客</li>
<li>天堂夢</li>
<li>交叉點</li>
<li>今天昨天</li>
<li>偏激的藉口</li>
<li>這夜誰躺在妳旁</li>
<li>救一救這地球</li>
<li>長街故事</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>16</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>我在華之裡的日子</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>海岸唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1994年</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>Hello Everybody</li>
<li>Hello Everybody（Remix Version）</li>
<li>Hello Everybody（Remix Long Version）</li>
<li>長街故事</li>
<li>今天昨天</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>17</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>一個夢兒</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>海岸唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1996年1月</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>餘情還留…</li>
<li>一個夢兒</li>
<li>再不哀求</li>
<li>擔憂</li>
<li>火種</li>
<li>邂逅UFO</li>
<li>怎麼會這樣</li>
<li>撲火是我</li>
<li>長遠的賭博</li>
<li>不再相信</li>
<li>昨天、今天</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>18</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>諳</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>Acoustic Lab</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1998年</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>假如</li>
<li>浪子心聲</li>
<li>心債</li>
<li>等</li>
<li>明星</li>
<li>風繼續吹</li>
<li>隨想曲</li>
<li>最愛是誰</li>
<li>霧之戀</li>
<li>Goodbye My Love</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>19</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>A Change is Gonna Come</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>Shower Music</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1999年10月16日</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>Come On In My Kitchen</li>
<li>Take Time To Know Her</li>
<li>Bring It On Home To Me</li>
<li>You've Lost That Lovin' Feeling</li>
<li>You Are So Beautiful</li>
<li>Have You See Her</li>
<li>A Change Is Gonna Come</li>
<li>People Get Ready</li>
<li>Dreams I Dream Of You</li>
<li>Proud Mary</li>
<li>Now &amp; Then（Bonus Track）</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>20</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>諳2</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/香港華納唱片.md" title="wikilink">華納唱片</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2000年9月</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>諳2（序）</li>
<li>空凳</li>
<li>結他低泣時</li>
<li>車站（<a href="../Page/蘇芮.md" title="wikilink">蘇芮合唱</a>）</li>
<li>永不放棄</li>
<li>啤酒罐</li>
<li>擔憂</li>
<li>我的朋友</li>
<li>這是愛</li>
<li>搖擺心窩</li>
<li>交叉點</li>
<li>車站（國語版）（<a href="../Page/蘇芮.md" title="wikilink">蘇芮合唱</a>）</li>
<li>童年時</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>21</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>搖擺心窩演唱會</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/香港華納唱片.md" title="wikilink">華納唱片</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2001年</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>CD 1</p>
<ol>
<li>Opening</li>
<li>搖擺心窩</li>
<li>迷惘都市</li>
<li>Hello Everybody</li>
<li>說句動聽話</li>
<li>假如</li>
<li>說不出的未來</li>
<li>想起你 / Dreams I Dream Of You</li>
<li>空凳</li>
<li>最愛是誰</li>
<li>Sometimes When We Touch</li>
<li>You Were Always On My Mind</li>
<li>車站（<a href="../Page/蘇芮.md" title="wikilink">蘇芮合唱</a>）</li>
<li>憑著愛</li>
</ol>
<p>CD 2</p>
<ol>
<li>一樣的月光</li>
<li>高速世界</li>
<li>出走</li>
<li>10,000年更High節奏曲</li>
<li>A Change Is Gonna Come</li>
<li>童年時</li>
<li>等</li>
<li>結他低泣時</li>
<li>永不放棄</li>
<li>今天昨天</li>
<li>交叉點</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>22</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>路中情+精選</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>精選</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/博德曼音樂_(香港).md" title="wikilink">博德曼音樂</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2002年</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>路中情</li>
<li>結他低泣時</li>
<li>你漂亮的固執</li>
<li>風中希冀</li>
<li>分身辦法</li>
<li>綠印淚</li>
<li>逍遙</li>
<li>閉著眼睛再見面</li>
<li>珍惜這地球</li>
<li>平凡亦快樂</li>
<li>噴火女神</li>
<li>我是捨不得你</li>
<li>Wild World</li>
<li>Fantasia Bulan Madu（Honeymoon Fantasy）</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>23</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>Love Me</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/香港華納唱片.md" title="wikilink">華納唱片</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2004年</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>Love Me</li>
<li>Fame &amp; Fortune</li>
<li>Anything That's Part Of You</li>
<li>Don't Cry, Daddy</li>
<li>I'll Remember You</li>
<li>She's Not You</li>
<li>The Girl Of My Best Friend</li>
<li>I'm So Lonesome I Could Cry</li>
<li>You Don't Know Me</li>
<li>It Hurts Me</li>
<li>There's Always Me</li>
<li>Are You Lonesome Tonight</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>24</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>諳3</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/香港華納唱片.md" title="wikilink">華納唱片</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2006年7月</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>諳3</li>
<li>獅子山下</li>
<li>幻影</li>
<li>追憶</li>
<li>情人</li>
<li>似水流年</li>
<li>信</li>
<li>雪中情</li>
<li>儂本多情</li>
<li>無奈</li>
<li>陪著你走</li>
<li>眼淚為你流</li>
<li>Georgia On My Mind</li>
<li>諳3（Reprise）</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>25</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>oM Live 2007</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/香港華納唱片.md" title="wikilink">華納唱片</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2007年11月18日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>CD 1</p>
<ol>
<li>序 Interlude...</li>
<li>諳</li>
<li>你漂亮的固執</li>
<li>打錯電話</li>
<li>路中情</li>
<li>這是愛</li>
<li>火種（於情還留）</li>
<li>火種</li>
<li>幻影</li>
<li>浪子心聲</li>
<li>童年時</li>
<li>搖擺心窩</li>
<li>永不放棄</li>
<li>My Friend</li>
<li>似水流年</li>
<li>啤酒罐</li>
<li>每一句說話</li>
</ol>
<p>CD 2</p>
<ol>
<li>Come On In My Kitchen</li>
<li>今天昨天</li>
<li>舊枕頭</li>
<li>雪中情</li>
<li>陪著你走</li>
<li>力量</li>
<li>過去是昨天</li>
<li>煩惱絲</li>
<li>眼淚為你流</li>
<li>結他低泣時</li>
<li>交叉點</li>
<li>獅子山下</li>
<li>空凳</li>
<li>諳（完結）</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>26</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>力量</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/香港華納唱片.md" title="wikilink">華納唱片</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2009年7月21日</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>大國崛起（<a href="../Page/跳猴樂隊.md" title="wikilink">跳猴樂隊合唱</a>）</li>
<li>香港 香港</li>
<li>Nothing's Impossible</li>
<li>力量</li>
<li>很久不見</li>
<li>別了</li>
<li>笑看前路</li>
<li>誰人</li>
<li>又過十年</li>
<li>截拳道</li>
<li>別了（Reprise）</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>27</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>諳 - 最</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/香港華納唱片.md" title="wikilink">華納唱片</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2010年5月7日</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>童年時</li>
<li>交義點</li>
<li>追憶</li>
<li>最愛是誰（Live Version）</li>
<li>空凳</li>
<li>幻影（Live Version）</li>
<li>等（Live Version）</li>
<li>永不放棄</li>
<li>結他低泣時</li>
<li>假如（Live Version）</li>
<li>情人（Live Version）</li>
<li>車站（<a href="../Page/蘇芮.md" title="wikilink">蘇芮合唱</a>）</li>
<li>獅子山下</li>
<li>諳</li>
<li>出走（Live Version）</li>
<li>說不出的未來（Live Version）</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>28</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>諳5</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>Sony</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2015年1月19日</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>Only You（英語）</li>
<li>舊枕頭</li>
<li>我和春天有個約會</li>
<li>感謝夏日 / 風（中 / 日文）</li>
<li>聽不到的說話</li>
<li>味道</li>
<li>再見也許不再會</li>
<li>別人的歌</li>
<li>請給他再醉</li>
<li>今天昨天（國語）</li>
<li>飄雪</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>29</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>我愛經典系列 - 夏詔聲＆陳潔靈</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>精選</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>Sony</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2015年11月20日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>CD 1</p>
<ol>
<li>永不放棄</li>
<li>空凳</li>
<li>假面具</li>
<li>搖擺心窩</li>
<li>說不出的未來</li>
<li>深信著愛</li>
<li>仍在等待你</li>
<li>新交叉點</li>
<li>打錯電話</li>
<li>啤酒罐</li>
<li>說句動聽話</li>
<li>你是氫氣我是氧</li>
<li>盜日者</li>
<li>再不要問（<a href="../Page/鄧麗盈.md" title="wikilink">鄧麗盈合唱</a>）</li>
</ol>
<p>CD 2</p>
<ol>
<li>風是冷（<a href="../Page/陳潔靈.md" title="wikilink">陳潔靈主唱</a>）</li>
<li>失戀一週年（<a href="../Page/陳潔靈.md" title="wikilink">陳潔靈主唱</a>）</li>
<li>又記起你（<a href="../Page/陳潔靈.md" title="wikilink">陳潔靈主唱</a>）</li>
<li>也許世事如此（<a href="../Page/陳潔靈.md" title="wikilink">陳潔靈主唱</a>）</li>
<li>The Greatest Song（<a href="../Page/陳潔靈.md" title="wikilink">陳潔靈主唱</a>）</li>
<li>Touch（<a href="../Page/陳潔靈.md" title="wikilink">陳潔靈主唱</a>）</li>
<li>You're In My Life（<a href="../Page/陳潔靈.md" title="wikilink">陳潔靈主唱</a>）</li>
<li>星星月亮太陽（<a href="../Page/陳潔靈.md" title="wikilink">陳潔靈主唱</a>）</li>
<li>有你冇你（<a href="../Page/陳潔靈.md" title="wikilink">陳潔靈主唱</a>）</li>
<li>曾經愛你（<a href="../Page/陳潔靈.md" title="wikilink">陳潔靈主唱</a>）</li>
<li>母親（<a href="../Page/陳潔靈.md" title="wikilink">陳潔靈主唱</a>）</li>
<li>獨坐咖啡室（<a href="../Page/陳潔靈.md" title="wikilink">陳潔靈主唱</a>）</li>
<li>永不讓步（<a href="../Page/陳潔靈.md" title="wikilink">陳潔靈主唱</a>）</li>
<li>風﹑雨﹑夕陽（<a href="../Page/陳潔靈.md" title="wikilink">陳潔靈主唱</a>）</li>
<li>黃色鬱金香（<a href="../Page/陳潔靈.md" title="wikilink">陳潔靈主唱</a>）</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>30</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2020 Arrival</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>Tree Productions</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2017年7月28日</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>Arrival（Instrumental）</li>
<li>天眼</li>
<li>悟</li>
<li>緣滅、緣起（<a href="../Page/崔子格.md" title="wikilink">崔子格合唱</a>）</li>
<li>Chaos</li>
<li>開心的歌</li>
<li>迷失方向</li>
<li>惡夢前奏曲（Instrumental）</li>
<li>惡夢</li>
<li>沉睡啟示錄</li>
<li>Departure</li>
</ol></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 電視劇（[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")）

  - 1990年：[蜀山奇俠](../Page/蜀山奇俠.md "wikilink") 飾 丁隱
  - 1993年：[開心華之里](../Page/開心華之里.md "wikilink") 飾 朱志華（華dee）
  - 1995年：[刑事偵緝檔案](../Page/刑事偵緝檔案.md "wikilink") 飾 喬楚
  - 1995年：[包青天之](../Page/包青天.md "wikilink")「夫證妻兇」飾 段因
  - 1995年：[壹號皇庭IV](../Page/壹號皇庭.md "wikilink") 飾 昌
  - 1996年：[天降財神](../Page/天降財神.md "wikilink") 飾 楊東成
  - 1996年：[乾隆大帝](../Page/乾隆大帝.md "wikilink") 飾 周敬安（於1997年海外發行，1998年播映）
  - 1996年：[愛在暴風的日子](../Page/愛在暴風的日子.md "wikilink") 飾
    洪坤（於1995年海外發行，1998年播映）
  - 1997年：[迷離檔案](../Page/迷離檔案.md "wikilink") 飾 時空人
  - 1997年：[美味天王](../Page/美味天王.md "wikilink") 飾 胡天擇
  - 1997年：[廉政追緝令](../Page/廉政追緝令.md "wikilink") 飾 陳展博
  - 1998年：[花木蘭](../Page/花木蘭.md "wikilink") 飾 皇弟
  - 1998年：[鹿鼎記](../Page/鹿鼎記_\(1998年電視劇\).md "wikilink") 飾 陳近南
  - 1998年：[烈火雄心](../Page/烈火雄心.md "wikilink") 飾 何星
  - 1998年：[西遊記(貳)](../Page/西遊記\(貳\).md "wikilink") 飾 黃眉老祖
  - 1998年：[廉政行動1998之](../Page/廉政行動1998.md "wikilink")「再見大龍鳳」飾 方子洪
  - 1999年：[千里姻緣兜錯圈](../Page/千里姻緣兜錯圈.md "wikilink") 飾 楊志超
  - 2000年：[夢想成真](../Page/夢想成真.md "wikilink") 飾 林大偉
  - 2000年：[緣份無邊界](../Page/緣份無邊界.md "wikilink") 飾 夏太平
  - 2000年：[陀槍師姐II](../Page/陀槍師姐II.md "wikilink") 飾 葉長勝

## 電視劇（其他）

  - 2000年：Happiest Family
  - 2006年：A Note to New Life（[香港電台](../Page/香港電台.md "wikilink")）
  - 2006年：非常平等任務（香港電台）
  - 2014年：[IT行者單元劇](../Page/IT行者.md "wikilink")《路茫茫》飾 父親Sam（香港電台）
  - 2015年：[火速救兵III](../Page/火速救兵III.md "wikilink") 飾 阿昌（香港電台）
  - 2015年：[獅子山下2015](../Page/獅子山下.md "wikilink")‧〈記號 - 我們年輕，但我們也有過去〉 飾
    Guts 父親（香港電台）
  - 2017年：[瑪嘉烈與大衛前度飾](../Page/瑪嘉烈與大衛.md "wikilink")

## 曾參與電視節目

  - [味分高下](../Page/味分高下.md "wikilink")（嘉賓）
  - [超級巨聲2](../Page/超級巨聲2.md "wikilink")、[超級巨聲3](../Page/超級巨聲3.md "wikilink")（評判）
  - [兄弟幫](../Page/兄弟幫.md "wikilink")（嘉賓）
  - [喜來大龍鳳](../Page/喜來大龍鳳.md "wikilink")（商業電台節目嘉賓）
  - [Home Sweet Home](../Page/Home_Sweet_Home.md "wikilink")（嘉賓）
  - [歡樂滿些牙](../Page/歡樂滿些牙.md "wikilink")（嘉賓）

## 電影

  - 1985年：[青春節拍](../Page/青春節拍.md "wikilink")
  - 1986年：[開心快活人](../Page/開心快活人.md "wikilink")
  - 1986年：[最後一戰](../Page/最後一戰.md "wikilink")
  - 1987年：[富貴逼人](../Page/富貴逼人.md "wikilink")
  - 1989年：[返老還童](../Page/返老還童_\(電影\).md "wikilink")
  - 1997年：[心思思](../Page/心思思.md "wikilink")
  - 2006年：[殺破狼](../Page/殺破狼.md "wikilink")
  - 2016年：[選老頂](../Page/選老頂.md "wikilink")
  - 2018年：[某日某月](../Page/某日某月.md "wikilink")

## 派台歌曲成績（1988年起）

<div class="notice metadata" id="disambig">

<small>[Nuvola_apps_kalarm.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nuvola_apps_kalarm.png "fig:Nuvola_apps_kalarm.png")这是一個**[动态的](../Category/动态列表.md "wikilink")[未完成列表](../Category/未完成列表.md "wikilink")**，内容可能会随时增加，所以它可能永远也不会補充完整，但歡迎您'''隨時<span class="plainlinks">\[
修改\]</span>并[列明来源](../Page/Wikipedia:列明来源.md "wikilink")。</small>

</div>

<includeonly></includeonly><noinclude>

| **派台歌曲成績**                                         |
| -------------------------------------------------- |
| 唱片                                                 |
| **1988年**                                          |
| [說不出的未來](../Page/說不出的未來.md "wikilink")             |
| 說不出的未來                                             |
| [漂亮的固執](../Page/漂亮的固執.md "wikilink")               |
| 漂亮的固執                                              |
| **1989年**                                          |
| 漂亮的固執                                              |
| [你喚醒我的靈魂](../Page/你喚醒我的靈魂.md "wikilink")           |
| 你喚醒我的靈魂                                            |
| **1991年**                                          |
| [酸雨](../Page/酸雨_\(專輯\).md "wikilink")              |
| 酸雨                                                 |
| 酸雨                                                 |
| 酸雨                                                 |
| 酸雨                                                 |
| **1992年**                                          |
| [情深透](../Page/情深透.md "wikilink")                   |
| **1994年**                                          |
| [今天昨天](../Page/今天昨天.md "wikilink")                 |
| 今天昨天                                               |
| [我在華之里的日子](../Page/我在華之里的日子.md "wikilink")         |
| **1995年**                                          |
| [一個夢兒](../Page/一個夢兒.md "wikilink")                 |
| **2009年**                                          |
| [力量 Power](../Page/力量_Power.md "wikilink")         |
| **2011年**                                          |
| [天眼](../Page/天眼.md "wikilink")                     |
|                                                    |
| **2015年**                                          |
| [諳5](../Page/諳5.md "wikilink")                     |
| 諳5                                                 |
| **2017年**                                          |
| [2020 Arrival](../Page/2020_Arrival.md "wikilink") |
| 2020 Arrival                                       |

| **各台冠軍歌總數** |
| ----------- |
| 903         |
| **2**       |

  - 上榜中（\*）

## 舞台劇

  - 1995年：風流醫生手尾長 \[3\]

## 軼聞

  - 夏韶聲曾在無綫電視節目[兄弟幫中透露自己對太空星體和](../Page/兄弟幫.md "wikilink")[不明飛行物體](../Page/不明飛行物體.md "wikilink")（[UFO](../Page/UFO.md "wikilink")）一類的事情感興趣，亦多次到[美國的](../Page/美國.md "wikilink")[51區等地區探索](../Page/51區.md "wikilink")。
  - 他經歷過四段婚姻，四段婚姻皆以離婚收場。夏韶聲與第一任太太是中學同學，二人奉女成婚，育有兩女Rachel及Michelle，前妻及女兒均已移居[美國](../Page/美國.md "wikilink")，他亦有多名外孫。與第三任太太智利籍的BiBi離婚，是2003年前無綫藝員[梁詠琳的介入而導致的](../Page/梁詠琳.md "wikilink")，他亦公開表示對這妻子一直抱有歉意。其與梁詠琳的婚外情關係，最終是以因財失義告終，梁詠琳因被騙家財散盡而退出香港演藝圈並返回美國。\[4\]

## 爭議

### 《妈妈我没有做错》

夏韶声在1989年[天安门民主运动的学生们唱的一首歌](../Page/六四事件.md "wikilink")《妈妈我没有做错》，曾激发了香港民众对[北京当局的强烈不满](../Page/北京.md "wikilink")。當時香港[支联会主席](../Page/支联会.md "wikilink")[司徒华認為夏韶声以这首](../Page/司徒华.md "wikilink")《妈妈我没有做错》参加「[民主歌声献中华](../Page/民主歌声献中华.md "wikilink")」巡回演出活动，在民众当中引起很大共鸣，並提到：「当时这首歌很受欢迎，因为它反映了当时人们对[天安門静坐示威的学生的支持和同情](../Page/天安門.md "wikilink")。」

### 红色摇滚音乐会

2009年9月26日，夏韶声在[民建联主办的国庆活动](../Page/民建联.md "wikilink")“红色摇滚音乐会”演唱，有歌迷却在台下唱对台戏，有示威者在他表演时冲上舞台夺走[麦克风](../Page/麦克风.md "wikilink")，高呼「平反六四、结束一党专政、搖滾不容殺人政權」等口号，现场一度相当混乱。夏韶声回应台下的观众，指自己不是领导人，不必发出反对政府的声音。當時[立法会议员](../Page/立法会.md "wikilink")[李卓人認為夏韶声的确没有责任去指责当局](../Page/李卓人.md "wikilink")，但应该承担一个普通市民应尽的义务。[民建联中央委员](../Page/民建联.md "wikilink")、“红色摇滚音乐会”策划人[黎荣浩則認為夏韶声享有表达自己由衷心情的自由](../Page/黎荣浩.md "wikilink")。在夏韶声的个人网站歌迷讨论区，网民对他的演出进行了激烈的争辩。有批评人士覺得摇滚乐是[反抗者的声音](../Page/反抗者.md "wikilink")，是他们的呐喊，而不是[当权者的工具](../Page/当权者.md "wikilink")。支持人士則尊重夏韶声作為一个歌手所作出的选择。\[5\][司徒华又稱过去](../Page/司徒华.md "wikilink")20年来夏韶声改变了对[中国的看法](../Page/中国.md "wikilink")。\[6\]此後，夏韶声一直避免參與涉及政治的音樂活動，不過，他在2014年參與紀念[香港電台](../Page/香港電台.md "wikilink")《[頭條新聞](../Page/頭條新聞.md "wikilink")》時事評論節目25週年的演出。

## 参考文献

<references />

## 外部連結

  - [夏韶聲網站](http://www.dannysummer.com/)
  - [父女情夏韶聲](http://www.metrohk.com.hk/?cmd=detail&id=130759)

## 注釋

[](../Category/动态列表.md "wikilink")
[Category:香港男歌手](../Category/香港男歌手.md "wikilink")
[Category:前無綫電視男藝員](../Category/前無綫電視男藝員.md "wikilink")
[Category:香港電影男演員](../Category/香港電影男演員.md "wikilink")
[SIU](../Category/吳姓.md "wikilink")
[Category:超級巨聲2評判](../Category/超級巨聲2評判.md "wikilink")
[Category:九龍船塢紀念學校校友](../Category/九龍船塢紀念學校校友.md "wikilink")

1.  [“摇滚之父”夏韶声自诩香港乐坛领队人](http://ent.sina.com.cn/x/2006-08-24/10481214091.html)南方网，2006-08-24

2.

3.  「手尾」正字應是「首尾」

4.

5.
6.  [香港摇滚乐之父演出引发国庆大争论](http://www.voanews.com/chinese/2009-09-27-voa20.cfm)美国之音，2009-09-27